【逃犯條例】陸委會：即使通過修例，台灣亦不同意移交陳同佳

保安局回覆表示，特區政府一直本着務實及互相尊重的態度，在無前設及只聚焦個案之下，與台方就其提出的要求展開溝通。

保安局又稱，現時香港沒有法律去處理這宗嚴重的殺人案，因此必須建立有關法律，也留意到台方也認同疑犯應該受到法律制裁。在雙方都認同要令疑犯接受應有法律制裁的目的下，會繼續與台方耐心溝通，並將再去信台方解釋現時法律真空的情况，繼續努力推進相關案件的協作，以彰顯公義。

【20:26】港府建議修訂《逃犯條例》，表示其中一個目的是要盡快處理涉在台灣殺害懷孕女友潘曉穎的香港青年陳同佳。在台灣，陸委會表明不會在《逃犯條例》修法前提下與港府協商，未排除赴港或在港台灣人被移送到大陸的威脅之前，即使香港通過修例，台灣政府亦不會同意移交陳同佳。

陸委會發言人邱垂正下午在例行記者會被問及台港磋商移交陳同佳的進度，他指出，台灣政府在案發後已「用盡一切努力處理」，三度提出司法請求與會商要求，港府均不回應，甚至捨易求難，把原本可單純處理的個案，「以複雜且受到高度質疑的修法方式來取代」。

邱垂正表示，台灣當局作為負責任、重視人權的政府，希望涉案者得到法律制裁，但亦「不可能坐視國人因這次修法使得人權受到侵害而不顧」。他強調，即使香港通過修訂《逃犯條例》，但在赴港或在港台灣人被移送到大陸的威脅排除前，台灣政府都不會同意移交陳同佳；一旦修法未如港方意願，以致個案無法處理，相關責任應由港府承擔。

台灣講到明拒絕接收逃犯
你仲用單案做籌碼把撚！

居港台灣人仲唔驚到瀨屎

推

台灣會唔會為左一個犯而將在港台灣人條命較飛啊 通過左之後捉晒d台灣人返大陸勞改